% !TeX root = ../main.tex
\section{Chân dung khách hàng mục tiêu - ICP}

Để định hình chiến lược sản phẩm và các tính năng cốt lõi của \projectname{}, việc xác định rõ Chân dung khách hàng mục tiêu (Ideal Customer Profile - ICP) là vô cùng quan trọng. Do \projectname{} hoạt động theo mô hình nền tảng hai chiều (Double-sided Marketplace), ICP của dự án được phân tách rõ ràng thành hai nhóm đối tượng tương hỗ: \textbf{Người thuê (Renter)} và \textbf{Người cho thuê (Lender)}.

\subsection{Chân dung người thuê}

Nhóm người thuê trên \projectname{} được phân chia thành ba phân khúc khách hàng cốt lõi với các đặc điểm nhân khẩu học, tâm lý học và hành vi khác nhau, nhưng cùng chung mong muốn trải nghiệm thiết bị công nghệ cao cấp với chi phí tối ưu.

\subsubsection{Phân khúc học sinh, sinh viên}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nhân khẩu học:} Độ tuổi từ 18 -- 23 tuổi. Học sinh THPT hoặc sinh viên các trường Đại học, Cao đẳng tại các đô thị lớn. Nguồn ngân sách cá nhân hoặc trợ cấp từ gia đình có giới hạn (trung bình từ 2 -- 4 triệu đồng/tháng).
    \item \textbf{Tâm lý học:} Có niềm đam mê lớn với game giải trí hoặc các bộ môn Esport (Valorant, League of Legends, FC Online, CS2, v.v.). Thích sở hữu và trải nghiệm các dòng gaming gear thời thượng để cải thiện hiệu suất chơi game hoặc thể hiện cá tính riêng, nhưng gặp rào cản lớn về tài chính.
    \item \textbf{Hành vi:} Thường xuyên theo dõi các kênh review công nghệ trên YouTube, TikTok và các cộng đồng mạng xã hội. Chơi game chủ yếu tại phòng trọ hoặc các phòng máy (cyber game). Thích mua sắm nhưng cân nhắc cực kỳ kỹ về giá, thường tìm kiếm các giải pháp tiết kiệm nhất.
    \item \textbf{Nỗi đau (Pain Points):}
    \begin{itemize}
        \item Ngân sách eo hẹp không đủ để chi trả từ 1,5 -- 3 triệu đồng cho một chiếc bàn phím cơ hay chuột gaming cao cấp.
        \item Nỗi sợ ``tiền mất tật mang'' khi mua nhầm thiết bị không phù hợp (ví dụ chuột quá to/nhỏ so với cỡ tay, phím cơ quá ồn ảnh hưởng đến bạn cùng phòng).
        \item Nhu cầu sử dụng tăng cao đột xuất nhưng ngắn hạn (ví dụ tham gia một giải đấu phong trào tại trường).
    \end{itemize}
    \item \textbf{Giải pháp từ \projectname{}:} Cung cấp dịch vụ thuê ngắn hạn theo ngày với chi phí chỉ bằng một phần nhỏ giá trị sản phẩm. Tích hợp tính năng hỗ trợ cọc linh hoạt để giảm tối đa gánh nặng tài chính ban đầu.
\end{itemize}

\subsubsection{Phân khúc người đi làm, sáng tạo nội dung}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nhân khẩu học:} Độ tuổi từ 22 -- 28 tuổi. Lập trình viên, designer, video editor, hoặc freelancer tự do. Thu nhập ở mức trung bình khá (từ 8 -- 18 triệu đồng/tháng).
    \item \textbf{Tâm lý học:} Coi trọng chất lượng công cụ làm việc. Đòi hỏi sự thoải mái, hiệu năng và thẩm mỹ cao để tối ưu hóa năng suất lao động (ưa thích phím cơ custom, chuột công thái học, tai nghe cách âm tốt). Quan tâm đến xu hướng setup bàn làm việc cá nhân (desk setup).
    \item \textbf{Hành vi:} Làm việc với máy tính liên tục từ 8 -- 10 tiếng mỗi ngày tại nhà hoặc văn phòng. Thích tự mình trải nghiệm trước khi đưa ra quyết định nâng cấp thiết bị. Thường tham khảo các đánh giá từ cộng đồng chuyên sâu.
    \item \textbf{Nỗi đau (Pain Points):}
    \begin{itemize}
        \item Rủi ro bị chấn thương cổ tay (RSI) hoặc mệt mỏi khi chọn nhầm chuột/bàn phím không đạt tiêu chuẩn công thái học.
        \item Việc đầu tư một bộ thiết bị cao cấp (tổng chi phí từ 5 -- 10 triệu đồng) cần sự chắc chắn về trải nghiệm thực tế lâu dài, điều mà các cửa hàng bán lẻ không thể đáp ứng chỉ qua vài phút dùng thử tại showroom.
        \item Không có nhiều thời gian rảnh rỗi để di chuyển đến nhiều cửa hàng khác nhau để trải nghiệm thử.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Giải pháp từ \projectname{}:} Cho phép thuê trải nghiệm sâu từ 3 -- 7 ngày ngay tại không gian làm việc thực tế của họ với dịch vụ giao nhận tận nơi tiện lợi, giúp người dùng tự tin đưa ra quyết định mua sắm cuối cùng.
\end{itemize}

\subsubsection{Phân khúc game thủ bán chuyên}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nhân khẩu học:} Độ tuổi từ 18 -- 25 tuổi. Thành viên các đội tuyển Esport bán chuyên hoặc các câu lạc bộ Esport của các trường Đại học.
    \item \textbf{Tâm lý học:} Có tư duy thi đấu nghiêm túc, đặt nặng tính thắng thua và thành tích. Đòi hỏi cực kỳ khắt khe về các thông số kỹ thuật của thiết bị (mắt đọc cảm biến chuột nhạy, tần số phản hồi cao, switch bàn phím tốc độ cực nhanh, tai nghe hỗ trợ định vị âm thanh chuẩn xác).
    \item \textbf{Hành vi:} Luyện tập cường độ cao (4 -- 6 tiếng/ngày) trước các giải đấu. Thường xuyên di chuyển thi đấu giữa các phòng máy hoặc địa điểm tổ chức sự kiện.
    \item \textbf{Nỗi đau (Pain Points):}
    \begin{itemize}
        \item Thiết bị cá nhân bị hỏng hóc hoặc gặp sự cố bất ngờ ngay trước thềm giải đấu quan trọng.
        \item Không đủ kinh phí để đầu tư các thiết bị chuẩn thi đấu Esport quốc tế (thường có giá rất đắt đỏ) chỉ để phục vụ cho một giải đấu ngắn ngày kéo dài từ 3 -- 5 ngày.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Giải pháp từ \projectname{}:} Cung cấp các gói thuê thiết bị thi đấu cao cấp (Logitech G Pro, Razer Ultimate, v.v.) trong thời gian diễn ra giải đấu với tốc độ xử lý đơn hàng và giao nhận nhanh chóng, đảm bảo thiết bị đạt trạng thái tốt nhất.
\end{itemize}

\subsubsection{Bảng tổng hợp người thuê}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{So sánh các phân khúc Người thuê (Renter) trên nền tảng}
    \label{tab:renter-icp}
    \small
    \begin{tabular}{p{3.5cm}p{3.5cm}p{3.5cm}p{3.5cm}}
        \toprule
        \textbf{Tiêu chí} & \textbf{Game thủ Học sinh, Sinh viên} & \textbf{Lập trình viên, Creator trẻ} & \textbf{Game thủ Bán chuyên, Thi đấu} \\
        \midrule
        \textbf{Độ tuổi} & 18 -- 23 tuổi & 22 -- 28 tuổi & 18 -- 25 tuổi \\
        \textbf{Khả năng chi trả} & Thấp (Dưới 3tr/tháng) & Trung bình khá (8 -- 18tr/tháng) & Thấp đến trung bình \\
        \textbf{Mục đích thuê} & Trải nghiệm gear xịn giải trí ngắn ngày & Thử nghiệm công thái học phục vụ làm việc & Thiết bị chuyên dụng Esport cho giải đấu \\
        \textbf{Nỗi đau chính} & Thiếu kinh phí mua mới; Sợ mua nhầm gear không hợp & Rủi ro mỏi tay do chọn sai thiết bị làm việc lâu dài & Thiết bị cá nhân hỏng bất ngờ; Thiếu gear chuẩn thi đấu \\
        \textbf{Giải pháp \projectname{}} & Giá thuê rẻ; Hỗ trợ đặt cọc linh hoạt & Thuê trải nghiệm thực tế 3 -- 7 ngày tại nhà & Gói thuê ngắn ngày chuẩn Esport; Giao nhận cực nhanh \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Chân dung người cho thuê}

Để đảm bảo nguồn cung đa dạng và chất lượng trên sàn \projectname{}, dự án hướng tới hai phân khúc đối tác cho thuê chính.

\subsubsection{Phân khúc cửa hàng kinh doanh vừa và nhỏ}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Đặc điểm doanh nghiệp:} Các shop kinh doanh gaming gear độc lập, đại lý phân phối quy mô vừa và nhỏ tại địa phương. Sở hữu một lượng hàng trưng bày (demo units) và hàng cũ đã qua sử dụng nhất định trong cửa hàng.
    \item \textbf{Tâm lý học:} Mong muốn gia tăng doanh thu bán hàng, tối ưu hóa các tài sản sẵn có và cạnh tranh hiệu quả với các chuỗi bán lẻ khổng lồ bằng dịch vụ chăm sóc khách hàng và trải nghiệm thực tế độc đáo.
    \item \textbf{Hành vi:} Quảng bá sản phẩm thông qua các hội nhóm mạng xã hội và phục vụ khách vãng lai tại địa bàn. Thường xuyên gặp tình trạng hàng trưng bày bị lỗi thời và mất giá trị theo thời gian.
    \item \textbf{Nỗi đau (Pain Points):}
    \begin{itemize}
        \item Hàng trưng bày (demo) bám bụi tại showroom và khấu hao liên tục nhưng không trực tiếp tạo ra dòng tiền.
        \item Khó tiếp cận tệp khách hàng trực tuyến mới do hạn chế về ngân sách marketing và độ nhận diện thương hiệu thấp hơn các chuỗi lớn.
        \item Tỷ lệ chuyển đổi khách hàng từ xem sang mua còn thấp do khách hàng ngần ngại trước các sản phẩm giá trị cao.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Giải pháp từ \projectname{}:} Tạo ra một kênh cho thuê chuyên nghiệp, giúp shop tối ưu hóa hiệu suất khai thác hàng trưng bày/hàng cũ. Đồng thời, đóng vai trò như một phễu marketing hiệu quả, chuyển đổi người thuê thành người mua sản phẩm mới trong tương lai.
\end{itemize}

\subsubsection{Phân khúc cá nhân sở hữu thiết bị nhàn rỗi}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nhân khẩu học:} Nam giới, độ tuổi từ 20 -- 32 tuổi. Có thu nhập ổn định và đam mê sâu sắc với bộ môn gaming gear hoặc bàn phím cơ custom.
    \item \textbf{Tâm lý học:} Thích sưu tầm, thay đổi và trải nghiệm liên tục các dòng thiết bị mới. Tự hào về bộ sưu tập cá nhân và muốn chia sẻ niềm đam mê công nghệ với cộng đồng. Mong muốn tối ưu hóa nguồn vốn nhàn rỗi để tiếp tục nuôi dưỡng đam mê nâng cấp gear.
    \item \textbf{Hành vi:} Sở hữu đồng thời nhiều thiết bị (3 -- 5 chiếc bàn phím cơ custom, nhiều dòng chuột gaming cao cấp). Hoạt động rất tích cực trên các diễn đàn công nghệ hoặc hội nhóm bàn phím cơ.
    \item \textbf{Nỗi đau (Pain Points):}
    \begin{itemize}
        \item Các bộ gear đắt tiền để không tại nhà lâu ngày dễ bị ẩm mốc, hỏng hóc hoặc lỗi thời mà bán lại thì chịu lỗ lớn.
        \item Việc tự cho thuê cá nhân qua các kênh mạng xã hội tự phát tiềm ẩn rủi ro rất cao (bị lừa đảo, quỵt cọc, tráo đổi linh kiện chính hãng bên trong thiết bị).
        \item Thiếu quy trình giao dịch, hợp đồng pháp lý và quy chuẩn bàn giao rõ ràng để bảo vệ tài sản của bản thân.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Giải pháp từ \projectname{}:} Cung cấp hệ thống giao dịch trung gian an toàn tuyệt đối với quy trình xác thực KYC người dùng nghiêm ngặt, thanh toán ký quỹ (escrow) tạm giữ tiền cọc, và bộ quy chuẩn minh chứng bàn giao (proof) rõ ràng dưới sự hỗ trợ giải quyết tranh chấp từ Admin.
\end{itemize}

\subsubsection{Bảng tổng hợp người cho thuê}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{So sánh các phân khúc Người cho thuê (Lender) trên nền tảng}
    \label{tab:lender-icp}
    \small
    \begin{tabular}{p{3.5cm}p{5.5cm}p{5.5cm}}
        \toprule
        \textbf{Tiêu chí} & \textbf{Cửa hàng Gaming Gear SME} & \textbf{Cá nhân sưu tầm \& đam mê} \\
        \midrule
        \textbf{Đặc điểm nguồn cung} & Hàng trưng bày (demo units), sản phẩm cũ hoặc đã qua sử dụng, số lượng lớn và đa dạng dòng máy. & Bộ sưu tập cá nhân (bàn phím cơ custom, chuột hiếm, v.v.), số lượng ít nhưng giá trị cao và độc đáo. \\
        \textbf{Động cơ chính} & Tối ưu hóa hàng mẫu; tạo phễu tiếp thị trực tuyến; chuyển đổi người thuê thành người mua. & Tạo thu nhập thụ động để duy trì đam mê nâng cấp gear; tránh lãng phí thiết bị bỏ xó. \\
        \textbf{Nỗi đau lớn nhất} & Hàng trưng bày bị khấu hao mà không sinh lợi; khó tiếp cận tệp khách hàng online mới. & Sợ rủi ro bị bùng cọc, mất cắp, tráo linh kiện chính hãng khi giao dịch tự phát qua mạng xã hội. \\
        \textbf{Giải pháp \projectname{}} & Cung cấp kênh tiếp thị và cho thuê tự động; gia tăng tỷ lệ bán nhờ cơ chế cho thuê thử trước. & Quy trình xác minh KYC chặt chẽ; thanh toán tạm giữ (escrow); đối soát minh chứng (proof) và giải quyết tranh chấp. \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Phân khúc trọng tâm giai đoạn MVP}

Để đảm bảo hiệu quả vận hành và tối ưu hóa nguồn lực có hạn trong giai đoạn đầu, \projectname{} xác định chiến lược tiếp cận trọng tâm như sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Về phía Người thuê (Renter):} Nhóm \textbf{Game thủ học sinh, sinh viên (Casual \& Student Gamers)} tại các khu vực đô thị và làng đại học lớn (ví dụ: Khu đô thị ĐHQG-HCM) sẽ là tệp khách hàng mục tiêu cốt lõi. Đây là nhóm có nhu cầu trải nghiệm gear rất cao, mật độ tập trung đông và khả năng lan tỏa thông tin tự nhiên (word-of-mouth) tốt nhất, giúp nền tảng nhanh chóng đạt được lượng người dùng hoạt động tối thiểu (critical mass).
    \item \textbf{Về phía Người cho thuê (Lender):} Các \textbf{Cửa hàng Gaming Gear vừa và nhỏ (SME Gear Shops)} địa phương sẽ là đối tác cung cấp nguồn cung ưu tiên. Hợp tác với các shop giúp \projectname{} giải quyết bài toán đa dạng hóa danh mục sản phẩm nhanh chóng, đảm bảo chất lượng kỹ thuật của thiết bị bàn giao và tận dụng các chính sách vận chuyển sẵn có của shop, giảm thiểu rủi ro vận hành so với việc nhận gear từ cá nhân riêng lẻ ở giai đoạn đầu.
\end{itemize}
Sự kết hợp này tạo ra một vòng tuần hoàn cung -- cầu khép kín, an toàn và nhanh chóng, làm tiền đề vững chắc trước khi mở rộng dịch vụ sang nhóm lập trình viên, người sáng tạo nội dung và các cá nhân có gear nhàn rỗi trong cộng đồng.
