\section{Các tính năng chính của sản phẩm}

Mutux được thiết kế như một nền tảng hai phía, kết nối người có nhu cầu thuê/thử gaming gear với shop hoặc cá nhân đang sở hữu thiết bị. Các tính năng của sản phẩm gồm: \textbf{tính năng cho khách chưa đăng nhập}, \textbf{tính năng chung cho người dùng} và \textbf{tính năng riêng} theo từng vai trò người thuê, shop/chủ gear và admin.
\subsection{Tính năng cho khách chưa đăng nhập}

Khách chưa đăng nhập vẫn có thể xem trước một phần nội dung của nền tảng để hiểu dịch vụ và cân nhắc đăng ký tài khoản.

\begin{itemize}
    \item Đăng ký tài khoản: cho phép khách tạo tài khoản mới để trở thành người dùng chính thức của Mutux và sử dụng các chức năng như đặt thuê, thanh toán, đánh giá hoặc đăng thiết bị.
    \item Xem danh sách thiết bị: cho phép khách xem các thiết bị gaming đang có trên nền tảng, từ đó hiểu Mutux đang cung cấp những loại gear nào như chuột, bàn phím, tai nghe, tay cầm hoặc combo gear.
    \item Xem chi tiết thiết bị: cho phép khách xem thông tin cơ bản của từng thiết bị như ảnh, mô tả, thông số, giá thuê, tình trạng và đánh giá công khai trước khi quyết định đăng ký hoặc đặt thuê.
    \item Lọc thiết bị theo nhu cầu cá nhân: giúp người dùng thu hẹp danh sách theo loại gear, thương hiệu, giá thuê, tình trạng và game phù hợp để tìm đúng thiết bị cần thử.
\end{itemize}
\subsection{Tính năng chung cho người dùng hệ thống}

\begin{itemize}
    \item Đăng nhập: cho phép người dùng đã có tài khoản truy cập hệ thống và sử dụng các chức năng theo vai trò như người thuê, shop/chủ gear hoặc admin.
    \item Đổi mật khẩu: cho phép người dùng thay đổi mật khẩu sau khi đăng nhập để tăng tính bảo mật cho tài khoản.
    \item Quên mật khẩu: cho phép người dùng xác minh tài khoản và thiết lập lại mật khẩu mới khi không nhớ mật khẩu cũ.
    \item Quản lý hồ sơ cá nhân: cho phép người dùng cập nhật thông tin như họ tên, số điện thoại, email, địa chỉ nhận/trả thiết bị và thông tin xác minh cần thiết.
\end{itemize}

\subsection{Tính năng cho người thuê}

Các tính năng phục vụ trực tiếp quá trình người dùng tìm, thuê, trải nghiệm và quyết định có mua thiết bị hay không.

\begin{itemize}
% maybe người cho thuê cũng có thể là người thuê?
    \item Xem danh sách thiết bị: cho phép người thuê xem toàn bộ thiết bị gaming đang có trên nền tảng, bao gồm chuột, bàn phím, tai nghe, tay cầm hoặc combo gear phù hợp với nhu cầu trải nghiệm.
    \item Lọc thiết bị theo game và thông số: giúp người thuê thu hẹp danh sách theo game đang chơi, loại gear, thương hiệu, giá thuê, tình trạng hoặc các thông số kỹ thuật quan trọng khác.
    \item Đặt thuê thiết bị theo ngày: cho phép người thuê chọn số ngày thuê, thời gian nhận và trả thiết bị; hệ thống kiểm tra lịch trống để tránh đặt trùng.
    \item Thanh toán phí thuê và chọn hình thức cọc: cho phép người thuê thanh toán phí thuê theo ngày hoặc theo gói ngắn hạn, đồng thời chọn một trong hai cách bảo chứng phù hợp với khả năng tài chính:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Cọc truyền thống}: người thuê ứng trước tiền cọc để bảo vệ tài sản cho shop hoặc chủ gear. Khoản cọc có thể bằng toàn bộ hoặc gần toàn bộ giá trị thiết bị, không được tính là doanh thu của Mutux và sẽ được hoàn lại khi người thuê trả thiết bị đúng hạn, đúng tình trạng và đầy đủ phụ kiện.
        \item \textbf{Cọc Trả Sau/hỗ trợ cọc}: người thuê không cần khóa trước toàn bộ tiền cọc mà chỉ trả phí thuê cộng với một khoản phí vay hoặc phí bảo chứng nhỏ. Phần cọc vẫn được bảo chứng để xử lý rủi ro hư hỏng, mất thiết bị hoặc vi phạm điều kiện thuê.
    \end{itemize}
    \item Quản lý và theo dõi đơn thuê: giúp người thuê biết đơn đang ở bước nào như chờ xác nhận, đang giao, đang thuê, chờ trả hàng, đang kiểm tra hoặc hoàn tất. Người thuê có thể xem và đăng tải ảnh/video minh chứng và ghi nhận tình trạng gear ở từng mốc quan trọng gồm trước khi giao, sau khi nhận thiết bị, trước khi gửi trả, sau khi bên cho thuê nhận lại thiết bị, từ đó giảm tranh chấp về hư hỏng hoặc thiếu phụ kiện.
    \item Báo cáo đơn hàng và trao đổi với người cho thuê: cho phép người thuê báo cáo vấn đề phát sinh trong đơn như giao sai thiết bị, thiết bị không đúng mô tả, hư hỏng trước khi nhận, thiếu phụ kiện hoặc bất đồng về phí phát sinh. Người thuê cũng có thể chat trực tiếp với shop hoặc chủ gear để thống nhất thời gian giao nhận, hỏi cách sử dụng thiết bị và xử lý nhanh các tình huống trong quá trình thuê.
    \item Đăng ký gói membership: cho phép người thuê đăng ký gói thành viên để nhận ưu đãi như giảm phí thuê, giảm phí hỗ trợ cọc, ưu tiên thuê gear hot, nhận mã giảm giá giao nhận hoặc tích điểm cho các lần thuê tiếp theo.
    \item Đánh giá thiết bị sau khi trả hàng: cho phép người thuê chia sẻ cảm nhận thực tế về thiết bị sau khi sử dụng, giúp cộng đồng có thêm dữ liệu tham khảo.
    \item Đánh giá người cho thuê: cho phép người thuê chấm điểm và nhận xét shop hoặc chủ gear sau khi hoàn tất đơn dựa trên độ đúng mô tả của thiết bị, chất lượng bảo quản, thái độ hỗ trợ, tốc độ phản hồi, mức độ đúng hẹn khi giao nhận và cách xử lý vấn đề phát sinh. Các đánh giá này giúp người thuê sau lựa chọn bên cho thuê đáng tin cậy hơn, đồng thời tạo động lực để shop hoặc chủ gear mô tả thiết bị minh bạch và phục vụ tốt hơn.
    \item Xem đánh giá từ shop hoặc chủ gear: giúp người thuê biết mức độ uy tín của mình trong mắt bên cho thuê và cải thiện hành vi thuê ở các giao dịch sau.
    \item Dự định sẽ phát triển mô hình \textit{try-before-buy} trong tương lai: cho phép người thuê thử thiết bị trước, nếu hài lòng thì có thể mua sản phẩm mới từ shop đối tác hoặc mua lại chính thiết bị đang thuê nếu bên cho thuê cho phép.
\end{itemize}

\subsection{Tính năng cho shop hoặc chủ gear}

Nhóm tính năng này giúp shop hoặc cá nhân sở hữu gear quản lý tài sản, khai thác thiết bị nhàn rỗi và tạo thêm doanh thu từ hoạt động cho thuê.

\begin{itemize}
    \item Đăng thiết bị lên nền tảng: cho phép shop hoặc chủ gear đưa thiết bị của mình lên Mutux để người thuê có thể tìm, xem thông tin và đặt thuê.
    \item Quản lý danh sách thiết bị: cho phép bên cho thuê chỉnh sửa hình ảnh, mô tả, thông số, giá thuê, giá trị bảo chứng và các thông tin liên quan đến từng thiết bị.
    \item Quản lý đơn hàng và tình trạng thiết bị: giúp bên cho thuê theo dõi trạng thái từng đơn như chờ xác nhận, đang giao, đang thuê, chờ trả hàng, đang kiểm tra hoặc hoàn tất; đồng thời cập nhật trạng thái thiết bị để tránh nhầm lẫn khi vận hành. Shop hoặc chủ gear có thể tải lên và xem ảnh minh chứng tình trạng gear trước khi giao, sau khi người thuê nhận, trước khi người thuê trả và sau khi nhận lại thiết bị.
    \item Theo dõi và rút tiền doanh thu: giúp bên cho thuê xem doanh thu từ từng thiết bị, từng đơn thuê hoặc từng khoảng thời gian để đánh giá hiệu quả khai thác tài sản. Shop hoặc chủ gear có thể theo dõi số dư khả dụng sau khi đơn thuê hoàn tất, gửi yêu cầu rút tiền về tài khoản ngân hàng hoặc ví điện tử đã xác minh, đồng thời xem lịch sử các lần rút tiền và trạng thái xử lý như đang chờ duyệt, đã thanh toán hoặc bị từ chối.
    \item Báo cáo đơn hàng, yêu cầu bồi thường và chat với người thuê: cho phép shop hoặc chủ gear báo cáo các vấn đề như người thuê trả muộn, làm hỏng thiết bị, thiếu phụ kiện hoặc không thống nhất được tình trạng gear sau khi trả. Khi có bằng chứng phù hợp, bên cho thuê có thể gửi yêu cầu bồi thường để admin xem xét và xử lý theo quy định của nền tảng. Tính năng chat giúp hai bên trao đổi về lịch giao nhận, hướng dẫn sử dụng, nhắc trả thiết bị và giải quyết vấn đề trước khi tạo tranh chấp chính thức.
    \item Xem đánh giá từ người thuê: giúp bên cho thuê hiểu thiết bị và chất lượng phục vụ có đáp ứng nhu cầu thực tế hay không, từ đó cải thiện, bảo trì thiết bị hoặc điều chỉnh danh mục cho thuê.
    \item Đánh giá người thuê: cho phép shop hoặc chủ gear đánh giá người thuê sau khi hoàn tất đơn dựa trên việc trả hàng đúng hạn, giữ gìn thiết bị và hoàn trả đầy đủ phụ kiện.
\end{itemize}


\subsection{Tính năng cho admin}

Nhóm tính năng này phục vụ việc quản trị hệ thống, kiểm soát chất lượng dữ liệu và xử lý các rủi ro phát sinh trong giao dịch thuê.

\begin{itemize}
    \item Quản lý người dùng: cho phép admin xem hồ sơ, kiểm tra trạng thái và quản lý tài khoản người thuê, shop hoặc chủ gear.
    \item Quản lý thiết bị: cho phép admin theo dõi thiết bị đang đăng, phát hiện thông tin sai lệch và yêu cầu bên cho thuê chỉnh sửa.
    \item Quản lý đơn thuê: cho phép admin theo dõi trạng thái đơn, kiểm tra lịch sử giao dịch và hỗ trợ hai bên khi phát sinh vấn đề.
    \item Kiểm duyệt thiết bị: cho phép admin duyệt thông tin, hình ảnh và tình trạng thiết bị trước khi hiển thị công khai trên nền tảng.
    \item Xử lý tranh chấp: cho phép admin tiếp nhận báo cáo, xem bằng chứng giao nhận và hỗ trợ xử lý bồi thường khi có rủi ro.
    \item Theo dõi doanh thu: cho phép admin kiểm soát phí nền tảng, hoa hồng, yêu cầu rút tiền và hiệu quả vận hành kinh doanh.
\end{itemize}
