% !TeX root = ../main.tex
\section{Vấn đề thực tế}

Người chơi game, đặc biệt là người chơi eSports, thường có nhu cầu nâng cấp thiết bị để cải thiện trải nghiệm và hiệu suất khi chơi. Tuy nhiên, việc chọn mua gear gaming không đơn giản vì thị trường có rất nhiều mẫu mã, thương hiệu, mức giá và thông số kỹ thuật khác nhau. Với người dùng chưa có nhiều kinh nghiệm, quyết định mua thường dễ bị ảnh hưởng bởi quảng cáo, review hoặc lời khuyên từ cộng đồng.

Một số tình trạng phổ biến mà người dùng thường gặp gồm:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Chi phí mua ban đầu cao:} nhiều thiết bị gaming chất lượng tốt có giá từ vài trăm nghìn đến vài triệu đồng, khiến người dùng phải cân nhắc kỹ trước khi mua.
    \item \textbf{Dễ mua sai sản phẩm:} người mới chơi hoặc người chưa hiểu rõ nhu cầu của bản thân có thể chọn thiết bị không phù hợp với thói quen sử dụng, phong cách chơi hoặc ngân sách.
    \item \textbf{Thông tin tham khảo chưa đủ để quyết định:} video review, bài đánh giá và thông số kỹ thuật chỉ cho người dùng cái nhìn ban đầu, nhưng không thể thay thế trải nghiệm thực tế.
    \item \textbf{Cảm nhận sử dụng mang tính cá nhân:} cùng một sản phẩm có thể phù hợp với người này nhưng không phù hợp với người khác, vì mỗi người có thói quen, mức độ thoải mái và kỳ vọng khác nhau.
    \item \textbf{Khó thử sản phẩm trong thời gian đủ dài:} trải nghiệm tại cửa hàng thường ngắn và không phản ánh đúng cảm giác khi dùng thiết bị trong môi trường chơi game thật.
    \item \textbf{Mua nhầm gây lãng phí:} nếu sản phẩm không phù hợp, người dùng thường phải bán lại, đổi trả hoặc tiếp tục mua sản phẩm khác, dẫn đến mất thời gian và chi phí.
\end{itemize}

Vì vậy, vấn đề cốt lõi là: \textbf{người dùng cần có cơ hội trải nghiệm thiết bị gaming trước khi bỏ tiền mua chính thức}. Đây là khoảng trống mà Mutux có thể khai thác bằng mô hình thuê hoặc thử gear trước khi mua.
