\section{Danh sách và vai trò thành viên}

Vai trò làm việc dự kiến của từng thành viên trong nhóm được chia thành 2 phần việc chính: Business and Development responsibility.

Với Business responsibility bao gồm các công việc sau được chia cho từng cá nhân dưới đây.

\vspace{0.25cm}
\begin{tabular}{l l l}
\toprule
\textbf{Họ và Tên} & \textbf{MSSV} & \textbf{Business responsibility} \\
\midrule
23127141 & Trần Cao Vân & Project Manager, Business Analyst \\
23127318 & Lê Hồ Đan Anh & Business Analyst \\
23127016 & Lưu Huy Minh Quang & Project Owner \\
23127404 & Lê Tuấn Lộc & Marketing \\
23127465 & Nguyễn Hồ Anh Quốc & Finance\\
\bottomrule
\end{tabular}
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
  \item Project Manager: quản lý quá trình hoạt động của nhóm, phân chia công việc cho các thành viên, theo dõi tiến độ của các thành viên, và tổ chức các cuộc họp nhóm.
  \item Business Analyst: phân tích thị trường, đưa ra các giải pháp kinh doanh phù hợp, và theo dõi tiến độ của các thành viên.
  \item Project Owner: quản lý quá trình hoạt động của nhóm, đảm bảo idea được phát triển theo hướng đúng và phù hợp.
  \item Marketing: lên các chiến lược marketing cho dự án, các hình thức và đối tác marketing tiềm năng
  \item Finance: quản lý tài chính của dự án, bao gồm báo cáo tài chính, các vấn đề liên quan đến tài chính của đối tác (tín dụng).
\end{itemize}

Với Research \& Development sẽ các công việc sau:

\vspace{0.25cm}
\begin{tabular}{l l l}
\toprule
\textbf{Họ và Tên} & \textbf{MSSV} & \textbf{R\&D responsibility} \\
\midrule
23127141 & Trần Cao Vân & Frontend head development, Tester \\
23127318 & Lê Hồ Đan Anh & Backend development \\
23127016 & Lưu Huy Minh Quang & Backend development \\
23127404 & Lê Tuấn Lộc & Backend head development \\
23127465 & Nguyễn Hồ Anh Quốc & Frontend development\\
\bottomrule
\end{tabular}
\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
  \item Front end head development: Phụ trách quản lý, định hướng chính cho UI/UX, thiết kế và triển khai các component, page, và các chức năng của front end.
  \item Front end development: Thiết kế và triển khai các component, page, và các chức năng của front end.
  \item Backend head development: Phụ trách quản lý, định hướng chính cho các API, database, và các chức năng của backend.
  \item Backend development: Thiết kế và triển khai các API, database, và các chức năng của backend.
  \item Tester: Phụ trách kiểm tra và đánh giá chất lượng của các component, page, và các chức năng của front end và backend.
\end{itemize}

