\section{Năng lực kinh nghiệm}

Chi tiết năng lực, kinh nghiệm và các kỹ năng của từng thành viên liên quan đến dự án Start up.

\begin{itemize}
    \item Trần Cao Vân:
    \begin{itemize}
        \item Kinh nghiệm: 
        \begin{itemize}
            \item Tham gia tổ chức sự kiện cho khoa
            \item Tham gia các cuộc thi làm business plan liên quan đến công nghệ, AI, 
            \item Quản lý và vận hành nhóm, các cuộc thi.
        \end{itemize}
        \item Kỹ năng: 
        \begin{itemize}
            \item Lập trình web & app
            \item Các kĩ năng sử dụng LLM, Machine Learning.
            \item Làm business plan 
            \item Quản lý hoạt động nhóm.
        \end{itemize}
        \item Điểm yếu: 
        \begin{itemize}
            \item Khả năng kiểm soát thời gian chưa vững, 
            \item Không có nhiều kinh nghiệm về các mảng kinh tế, quản lý tài chính.
            \item Khả năng tiếp cận các công nghệ mói còn chậm
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item Lê Hồ Đan Anh:
    \begin{itemize}
        \item Kinh nghiệm:
            \begin{itemize}
                \item Quản lý và điều phối nhóm trong các dự án và cuộc thi
                \item Phân tích nghiệp vụ, thiết kế hệ thống và phát triển phần mềm trong các đồ án
            \end{itemize}
        \item Kỹ năng:
            \begin{itemize}
                \item Lập trình web/app
                \item Phân tích nghiệp vụ
                \item Phân tích và thiết kế hệ thống thông tin, thiết kế cơ sở dữ liệu
                \item Quản lý và điều phối nhóm
                \item Git, GitHub và làm việc theo quy trình phát triển phần mềm
                \item Giải quyết vấn đề và tư duy logic
            \end{itemize}
        \item Điểm yếu:
            \begin{itemize}
                \item Chưa được đào tạo chuyên sâu về các lĩnh vực kinh doanh như marketing và finance
                \item Kinh nghiệm thực tế trong các dự án quy mô doanh nghiệp còn hạn chế
            \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item Nguyễn Hồ Anh Quốc:
    \begin{itemize}
        \item Kinh nghiệm:
            \begin{itemize}
                \item Tham gia các dự án phát triển phần mềm trong các đồ án môn học
            \end{itemize}
        \item Kỹ năng:
            \begin{itemize}
                \item Lập trình web & app
                \item Kiến thức nền tảng về an toàn thông tin, bảo mật và mã hóa
                \item Thiết kế cơ sở dữ liệu và quản lý dữ liệu
                \item Sử dụng Git/GitHub để quản lý phiên bản mã nguồn
                \item Tư duy logic, giải quyết vấn đề và làm việc nhóm
            \end{itemize}
        \item Điểm yếu:
            \begin{itemize}
                \item Chưa có kinh nghiệm thực tập hoặc làm việc trong môi trường doanh nghiệp
                \item Kinh nghiệm về kinh doanh, marketing và quản lý sản phẩm còn hạn chế
                \item Cần cải thiện kỹ năng giao tiếp và thuyết trình
                \item Cần cải thiện sự tự tin, tính chủ động và khả năng đưa ra ý kiến trong quá trình làm việc nhóm
            \end{itemize}
    \end{itemize}

    \item Lưu Huy Minh Quang:
    \begin{itemize}
        \item Kinh nghiệm:
            \begin{itemize}
                \item Trải qua nhiều các dự án liên quan đến Lập trình web.
                \item Đã từng có web đưa ra hoạt động thực tế (quy mô nhỏ).
            \end{itemize}
        \item Kỹ năng:
            \begin{itemize}
                \item Lập trình web/app.
                \item Thiết kế hệ thống, cơ sở dữ liệu.
                \item Sử dụng Git/GitHub để quản lý phiên bản mã nguồn.
                \item CI/CD, triển khai hệ thống.
                \item Tư duy logic, giải quyết vấn đề và làm việc nhóm.
            \end{itemize}
        \item Điểm yếu:
            \begin{itemize}
                \item Dễ bị lung lay bởi các yếu tố bên ngoài.
                \item Chưa có kiến thức đủ sâu về Marketing.
                \item Kinh nghiệm thực tế trong môi trường doanh nghiệp còn hạn chế.
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \item Lê Tuấn Lộc:
    \begin{itemize}
        \item Kinh nghiệm:
            \begin{itemize}
                \item Tham gia phát triển các dự án web Fullstack trong các đồ án môn học.
                \item Thiết kế, phát triển RESTful APIs và xây dựng cơ sở dữ liệu.
                \item Tích hợp các dịch vụ bên thứ ba (thanh toán, xác thực người dùng).
                \item Triển khai thử nghiệm các ứng dụng web lên các nền tảng đám mây (Vercel, Render).
            \end{itemize}
        \item Kỹ năng:
            \begin{itemize}
                \item Lập trình web (React/NextJS, Node.js/Java).
                \item Sử dụng Git/GitHub để quản lý mã nguồn và làm việc nhóm.
                \item Thiết kế cơ sở dữ liệu và xây dựng API.
                \item Tư duy logic, giải quyết vấn đề và tự học công nghệ mới.
                \item Thiết kế giao diện người dùng (UI/UX) cơ bản.
            \end{itemize}
        \item Điểm yếu:
            \begin{itemize}
                \item Thiếu kinh nghiệm làm việc trong môi trường doanh nghiệp thực tế.
                \item Chưa có nhiều kiến thức về marketing và quản lý tài chính.
                \item Quản lý và phân bổ thời gian đôi lúc chưa tối ưu khi xử lý nhiều đầu việc cùng lúc.
            \end{itemize}
    \end{itemize}
    
\end{itemize}