\section{Vị trí, năng lực còn thiếu}
Các vị trí của Mutux đã được chia tương đối đầy đủ và đều giữa các thành viên ở thời điểm đầu này. Về tương lai, khi doanh nghiệp phát triển thì sẽ có các kế hoạch bổ sung trong tương lai.

Tuy nhiên nhìn qua thì Startup còn thiếu các yếu tố chính sau:
\begin{itemize}
    \item Không có ai học chuyên ngành Kinh tế, Marketing hoặc Tài chính.
    \item Chưa có người có kinh nghiệm vận hành marketplace.
    \item Chưa có người hiểu pháp lý liên quan đến cho thuê tài sản và dịch vụ tài chính.
    \item Chưa có người có quan hệ trong ngành gaming gear hoặc các shop gear.
    \item Chưa có người chuyên về bán hàng và phát triển đối tác (Business Development).
\end{itemize}

Các năng lực còn thiếu bao gồm kiến thức chuyên sâu về tài chính doanh nghiệp, marketing, phát triển thị trường và pháp lý. Đặc biệt, mô hình của Mutux liên quan đến hoạt động cho thuê tài sản và định hướng triển khai cơ chế hỗ trợ đặt cọc trong tương lai, do đó cần có sự tư vấn từ những người có kinh nghiệm trong lĩnh vực tài chính, quản trị rủi ro và các quy định pháp luật liên quan.

Do đó, trong các giai đoạn phát triển tiếp theo, Mutux cần được bổ sung nguồn lực hoặc nhận hỗ trợ từ các cố vấn ở các lĩnh vực Business Development, Marketing, Finance và Legal nhằm giảm thiểu rủi ro, nâng cao chất lượng ra quyết định và tăng khả năng thương mại hóa sản phẩm.

\section{Kế hoạch bổ sung nhân sự, đối tác, cố vấn nếu có}
Trong giai đoạn đầu, Mutux ưu tiên tận dụng mạng lưới quan hệ sẵn có của các thành viên để tìm kiếm cố vấn và đối tác hỗ trợ dự án. Một hướng khả thi là kết nối với sinh viên thuộc các ngành Kinh tế, Quản trị kinh doanh, Marketing và Tài chính tại các trường đại học. Các bạn có thể hỗ trợ nhóm trong việc đánh giá mô hình kinh doanh, xây dựng chiến lược tiếp cận khách hàng và phân tích hiệu quả tài chính của dự án.

Bên cạnh đó, nhóm cũng dự kiến tìm kiếm sự hỗ trợ từ các giảng viên có kinh nghiệm làm việc thực tế trong doanh nghiệp hoặc từng tham gia các hoạt động khởi nghiệp. Với kinh nghiệm trong lĩnh vực công nghệ và quản trị dự án, các thầy cô có thể đưa ra những góp ý về chiến lược phát triển sản phẩm, khả năng mở rộng mô hình kinh doanh và các rủi ro cần lưu ý trong quá trình triển khai.

Khi dự án bước sang giai đoạn phát triển và có nhu cầu mở rộng quy mô, Mutux sẽ ưu tiên bổ sung nhân sự ở các vị trí Business Development và Marketing. Đây là hai vị trí có vai trò quan trọng trong việc tìm kiếm đối tác cung cấp gaming gear, xây dựng cộng đồng người dùng và phát triển thị trường. Song song đó, startup cũng sẽ tìm kiếm các đối tác trong lĩnh vực vận chuyển, thanh toán và tài chính để hoàn thiện hệ sinh thái dịch vụ, giảm áp lực vận hành và tăng tính khả thi của mô hình kinh doanh.
