% !TeX root = ../main.tex

\section{Thị trường mục tiêu}

\subsection{Thị trường mục tiêu phía người thuê}

Đối với phía người thuê, thị trường mục tiêu của \projectname{} không phải là toàn bộ người chơi game hoặc toàn bộ người dùng thiết bị công nghệ, mà là nhóm người có \textbf{nhu cầu trải nghiệm thiết bị giá trị cao trong thời gian ngắn}, có rào cản tài chính khi mua mới và có thể tiếp cận bằng các kênh cộng đồng mà nhóm dự án đủ năng lực triển khai. Trọng tâm địa lý ban đầu là sinh viên tại Làng Đại học ĐHQG-HCM ở Thành phố Thủ Đức, nơi tập trung nhiều ký túc xá, phòng trọ, câu lạc bộ sinh viên, phòng máy và cộng đồng game thủ trẻ trong bán kính giao nhận ngắn. Từ cụm lõi này, Mutux có thể mở rộng dần sang các khu vực đô thị có mật độ sinh viên, lập trình viên trẻ, creator/nhà sáng tạo nội dung trẻ và game thủ bán chuyên cao.

Về quy mô nhu cầu, đây là thị trường ngách nhưng có tính tập trung cao. Một bộ gaming gear hoặc thiết bị làm việc chất lượng tốt thường có giá từ vài triệu đến hơn mười triệu đồng, trong khi nhiều người dùng chỉ cần sử dụng trong một giai đoạn ngắn: thử trước khi mua, chuẩn bị giải đấu, làm dự án nội dung, hoặc thay thế thiết bị hỏng đột xuất. Vì vậy, \projectname{} ưu tiên nhóm có tần suất phát sinh nhu cầu rõ ràng, sẵn sàng trả phí thuê theo ngày/tuần và đủ động lực hoàn tất các bước xác minh, đặt cọc, nhận bàn giao.

Đặc điểm chung của người thuê mục tiêu gồm: am hiểu cơ bản về thiết bị, thường tham khảo đánh giá trước khi quyết định, nhạy cảm với chi phí mua mới nhưng vẫn coi trọng trải nghiệm thực tế, và có xu hướng chia sẻ nhận xét trong cộng đồng. Đây là nhóm phù hợp cho giai đoạn MVP vì họ vừa có nhu cầu đủ đau, vừa có khả năng phản hồi nhanh để \projectname{} cải thiện danh mục thiết bị, chính sách ký quỹ và quy trình bàn giao.

\subsection{Thị trường mục tiêu phía người cho thuê}

Ở phía cung, thị trường mục tiêu của \projectname{} không phải mọi cá nhân đang sở hữu thiết bị công nghệ, mà là những chủ sở hữu có \textbf{thiết bị còn giá trị sử dụng tốt, có thời gian nhàn rỗi và có động cơ đưa thiết bị trở lại vòng sử dụng}. Hai nhóm phù hợp nhất là các cửa hàng gaming gear vừa và nhỏ có hàng mẫu/hàng trưng bày, cùng những người chơi lâu năm sở hữu nhiều chuột, bàn phím, tai nghe hoặc tay cầm nhưng không còn sử dụng thường xuyên. Với họ, một món gear nằm trên kệ vừa tiếp tục khấu hao, vừa bỏ lỡ cơ hội tạo doanh thu, phản hồi người dùng và khách hàng mua mới.

Nỗi lo lớn nhất của người cho thuê không phải thiếu nơi đăng bài, mà là thiếu một bối cảnh giao dịch đủ đáng tin. Chủ gear cá nhân sợ thất lạc, tráo linh kiện, hư hỏng hoặc tranh cãi về tình trạng ban đầu; shop lo quy trình cho thuê làm tăng việc vận hành nhưng không tạo ra khách hàng thật. Vì vậy, thông điệp dành cho phía cung cần đi theo câu chuyện \textit{``đánh thức gear đang ngủ''}: Mutux giúp một thiết bị ít được sử dụng gặp đúng người đang cần trải nghiệm nó, trong một quy trình có xác minh, ghi nhận tình trạng và trách nhiệm rõ ràng. Giá trị truyền thông không chỉ là ``kiếm thêm tiền'', mà còn là kéo dài câu chuyện của món gear và biến trải nghiệm dùng thật thành cơ hội bán hàng hoặc xây dựng uy tín.

Về địa lý, nguồn cung ban đầu nên nằm trong bán kính giao nhận thuận tiện quanh cụm ĐHQG-HCM và khu vực lân cận Thành phố Thủ Đức. Một danh mục vừa phải nhưng có thể nhận nhanh, kiểm tra trực tiếp và kể được câu chuyện thật có giá trị hơn một danh mục lớn nhưng phân tán. Bối cảnh eSports trong nước đang hình thành nhiều điểm kết nối giữa doanh nghiệp, nhà phát hành và cộng đồng người chơi, tạo điều kiện để Mutux tìm kiếm đối tác ngành theo từng bước thay vì tự xây toàn bộ nguồn cung ngay từ đầu \cite{baochinhphuGameverse2026}.

Trong giai đoạn MVP, Mutux ưu tiên \textbf{cửa hàng gaming gear SME làm nguồn cung neo}. Một số ít shop có thể cung cấp nhiều mẫu, bảo đảm kiến thức sản phẩm và hỗ trợ chương trình ``thuê thử trước khi mua''. Cá nhân sưu tầm gear được tiếp nhận có chọn lọc sau khi quy trình thí điểm đã ổn định, nhằm bổ sung các mẫu hiếm, gear custom và những câu chuyện cộng đồng hấp dẫn. Thương hiệu hoặc nhà phân phối là nhóm hợp tác ở giai đoạn sau, khi Mutux đã chứng minh được khả năng tạo lượt trải nghiệm và phản hồi có chất lượng.

\section{Phân khúc khách hàng trọng tâm}

\subsection{Phân khúc khách hàng thuê thiết bị}

Các phân khúc dưới đây được ưu tiên theo ba tiêu chí: nỗi đau đủ rõ để phát sinh thuê ngắn hạn, khả năng chi trả hoặc ảnh hưởng đến quyết định chi trả, và khả năng tiếp cận qua cộng đồng mà nhóm có thể vận hành ở giai đoạn MVP.


\begin{longtable}{@{}p{0.22\textwidth}p{0.22\textwidth}p{0.24\textwidth}p{0.20\textwidth}@{}}
\toprule
\textbf{Phân khúc} & \textbf{Trường hợp sử dụng chính} & \textbf{Mức độ nỗi đau và khả năng chi trả} & \textbf{Khả năng tiếp cận} \\
\midrule
\endhead
Học sinh, sinh viên chơi game & Thuê chuột, bàn phím, tai nghe gaming để trải nghiệm, chơi cùng bạn bè, tham gia giải phong trào hoặc thử trước khi mua. & Đau ở mức cao do ngân sách hạn chế, sợ mua nhầm thiết bị và thường cần thuyết phục gia đình hoặc tự dùng tiền tiết kiệm. Khả năng trả tiền theo từng đơn nhỏ phù hợp với thuê ngắn ngày. & Dễ tiếp cận qua câu lạc bộ esports, nhóm lớp, ký túc xá, Discord, Facebook group trường và hoạt động demo trực tiếp. \\
Lập trình viên và creator/nhà sáng tạo nội dung trẻ & Thuê bàn phím cơ, chuột công thái học, kê tay, tai nghe chống ồn hoặc thiết bị phục vụ setup làm việc/sáng tạo để thử trong môi trường thật trước khi đầu tư. & Đau ở mức trung bình đến cao vì chọn sai thiết bị ảnh hưởng năng suất, cổ tay, vai gáy, chất lượng làm việc và trải nghiệm sáng tạo nội dung. Có khả năng tự chi trả tốt hơn nhóm sinh viên. & Tiếp cận qua cộng đồng lập trình viên, designer, video editor, freelancer, nhóm công nghệ tại trường/công ty, Facebook group ngành IT/sáng tạo và nội dung desk setup. \\
Game thủ bán chuyên và đội/CLB esports & Thuê gear chuẩn thi đấu trong giai đoạn luyện tập, giải đấu ngắn ngày hoặc khi thiết bị cá nhân gặp sự cố. & Đau ở mức rất cao trong thời điểm trước giải vì thiết bị ảnh hưởng trực tiếp đến thành tích. Người trả tiền có thể là cá nhân, đội nhóm hoặc CLB. & Tiếp cận qua giải đấu sinh viên, phòng máy, đội tuyển trường, admin cộng đồng esports và quan hệ đối tác sự kiện. \\
\bottomrule
\end{longtable}

Trong ba nhóm trên, \textbf{học sinh, sinh viên chơi game tại Làng Đại học ĐHQG-HCM, Thành phố Thủ Đức} là phân khúc ưu tiên của MVP. Lý do là nhu cầu thuê đủ rõ, mật độ tập trung cao, chi phí tiếp cận thấp và khả năng tạo phản hồi/truyền miệng nhanh. Nhóm lập trình viên, creator/nhà sáng tạo nội dung trẻ và game thủ bán chuyên được xem là phân khúc mở rộng có chọn lọc: lập trình viên và creator có khả năng chi trả tốt hơn nhưng phân tán hơn, còn game thủ bán chuyên có mức độ nỗi đau rất cao nhưng nhu cầu thường theo mùa giải.
\subsection{Phân khúc đối tác cho thuê thiết bị}

Để tránh dàn trải nguồn lực, các đối tác phía cung được phân loại theo giá trị nguồn hàng, động cơ tham gia, rào cản niềm tin, vai trò trong từng giai đoạn và khả năng tiếp cận như sau:

\begin{longtable}{@{}p{0.14\textwidth}p{0.19\textwidth}p{0.19\textwidth}p{0.15\textwidth}p{0.15\textwidth}@{}}
\toprule
\textbf{Phân khúc} & \textbf{Nguồn cung và động cơ} & \textbf{Rào cản cần giải quyết} & \textbf{Vai trò ưu tiên} & \textbf{Khả năng tiếp cận} \\
\midrule
\endhead
Cửa hàng gaming gear SME tại địa phương & Hàng mẫu, hàng trưng bày hoặc sản phẩm còn tốt; muốn tăng vòng quay tài sản, tiếp cận khách mới và chuyển đổi trải nghiệm thành mua hàng. & Lo tăng khối lượng vận hành, hư hỏng hàng mẫu và khó chứng minh hiệu quả của kênh cho thuê. Cần một gói thử nghiệm nhỏ, đầu mối hỗ trợ rõ ràng và báo cáo phản hồi dễ hiểu. & \textbf{Nguồn cung neo của MVP}; ưu tiên 3--5 đối tác trong khu vực thí điểm thay vì mời gọi đại trà. & Tiếp cận qua shop quanh Thủ Đức, fanpage địa phương, quan hệ cộng đồng trường và đề xuất thử nghiệm nhỏ có báo cáo phản hồi. \\
Người sưu tầm và người chơi lâu năm đã xác minh & Gear custom, mẫu cao cấp, mẫu hiếm hoặc thiết bị nhàn rỗi; muốn bù chi phí sở hữu, chia sẻ đam mê và xây dựng uy tín trong cộng đồng. & Sợ mất, tráo linh kiện, hư hỏng và tranh chấp với người lạ; nguồn cung ít nhưng giá trị từng món cao. & \textbf{Nguồn cung bổ sung có chọn lọc} sau khi giao dịch với shop đã vận hành ổn định. & Tiếp cận qua hội bàn phím cơ, nhóm gaming gear, Discord cộng đồng và lời mời. \\
Thương hiệu, nhà phân phối và đại lý có thiết bị demo & Mẫu ra mắt, thiết bị demo hoặc ngân sách kích hoạt sản phẩm; muốn có trải nghiệm dùng thật và phản hồi từ đúng nhóm khách hàng. & Cần kiểm soát hình ảnh thương hiệu, lịch sử dụng và chất lượng nội dung; thường yêu cầu quy mô cùng bằng chứng hiệu quả cao hơn. & \textbf{Đối tác chiến dịch giai đoạn sau}, phù hợp với tuần trải nghiệm sản phẩm hoặc chương trình đồng thương hiệu. & Tiếp cận qua sự kiện esports, đại lý phân phối, email hợp tác và nghiên cứu tình huống sau giai đoạn MVP. \\
\bottomrule
\end{longtable}

Các câu lạc bộ eSports, phòng máy, quán cà phê gaming và ban tổ chức giải đấu được xem là \textbf{đối tác tiếp cận cộng đồng} hơn là nguồn cung chính. Họ giúp Mutux gặp đúng nhóm người chơi tại đúng thời điểm nhu cầu xuất hiện, tổ chức buổi dùng thử và tạo bằng chứng xã hội. Chẳng hạn, HCMUS Cup 2026 cho thấy ngay trong trường đã tồn tại một cộng đồng thi đấu, khán giả và mạng lưới tài trợ có thể tiếp cận bằng hợp tác sự kiện quy mô nhỏ \cite{vngHcmusCup2026}. Cách phân vai này giúp Mutux giữ nguồn cung MVP ổn định từ shop, đồng thời tận dụng CLB để tạo nhu cầu và truyền miệng mà không nhầm lẫn vai trò giữa hai nhóm đối tác.

