% !TeX root = ../main.tex
\section{Kế hoạch ra mắt và chiến lược phát triển thị trường}

\subsection{Chiến lược tiếp cận người dùng đầu tiên}

Vì Mutux là marketplace kết nối người thuê và người cho thuê, nhóm không nên tiếp cận toàn bộ thị trường ngay từ đầu. Chiến lược phù hợp hơn là chọn một cụm nhỏ quanh ĐHQG-HCM, ký túc xá, CLB eSports và một số shop gaming gear lân cận. Khi trong cùng một khu vực đã có cả nguồn cung và người thuê đầu tiên, Mutux mới có cơ sở mở rộng sang các cộng đồng khác \cite{rochetTirole2003,chen2021coldstart}.

Trong giai đoạn đầu, Mutux tập trung vào ba nhóm gear dễ giải thích và dễ trải nghiệm: chuột gaming, bàn phím cơ và tai nghe. Nhóm sáng lập có thể chủ động mời một số shop SME và người sưu tầm gear tham gia ``Founding Shelf'', sau đó tuyển người thuê qua CLB, nhóm bạn, ký túc xá và các cộng đồng gaming. Việc hỗ trợ trực tiếp cách đăng thiết bị, chụp ảnh và kể câu chuyện món gear phù hợp với bài học khởi động thủ công của Airbnb \cite{graham2013scale}.

\subsubsection*{Câu chuyện marketing trung tâm: ``Một chiếc gear, hai câu chuyện''}

Mutux có thể kể câu chuyện về một món gear đang nằm yên ở kệ shop hoặc trong bộ sưu tập cá nhân, trong khi một sinh viên đang cần thử thiết bị trước một giải đấu, một dự án hoặc quyết định mua hàng. Mutux giúp hai nhân vật gặp nhau: người cho thuê có thêm cơ hội khai thác tài sản, còn người thuê có trải nghiệm thực tế để biết thiết bị có phù hợp hay không.

Một nội dung mẫu có thể theo chân Minh Quân: Quân xem nhiều review nhưng vẫn chưa biết con chuột mới có hợp tay mình. Sau một buổi ``Gear Match Day'', Quân thuê thiết bị trong vài ngày, ghi lại điều mình thích và không thích, rồi chia sẻ kết luận cho người chơi tiếp theo. Như vậy, câu chuyện không cần kết thúc bằng việc ``gear giúp thắng'', mà bằng việc người dùng đưa ra lựa chọn tự tin hơn. Cách tiếp cận này phù hợp với nghiên cứu về storytelling, trải nghiệm thương hiệu và truyền miệng \cite{escalas2004narrative,brakus2009brandexperience,nielsen2021trust}.

\subsection{Kế hoạch phát hành và ra mắt sản phẩm}

Do sản phẩm vẫn ở giai đoạn MVP, Mutux nên ra mắt theo hình thức thí điểm nhỏ trước khi mở rộng. Kế hoạch có thể gồm bốn bước:

\begin{longtable}{@{}p{0.16\textwidth}p{0.25\textwidth}p{0.40\textwidth}@{}}
\toprule
\textbf{Giai đoạn} & \textbf{Mục tiêu} & \textbf{Hoạt động chính} \\
\midrule
\endhead
Chuẩn bị & Có nguồn cung và câu chuyện đầu tiên & Mời một số shop/collector tham gia, chọn những mẫu gear phù hợp và mở danh sách người quan tâm. \\
Thí điểm kín & Kiểm chứng trải nghiệm thật & Mời nhóm nhỏ người thuê dùng thử trong vài ngày; nhóm sáng lập hỗ trợ trực tiếp và thu nhận xét trung thực. \\
Ra mắt trong trường & Tạo điểm gặp giữa hai phía & Tổ chức ``Gear Match Day'' tại CLB, phòng máy hoặc không gian sinh viên; kết hợp dùng thử, kể chuyện chủ gear và đăng ký thuê. \\
Tiếp tục và mở rộng & Duy trì truyền miệng & Đăng các nhật ký trải nghiệm, Gear Drop theo tuần và chương trình giới thiệu; chỉ mở sang khu vực mới khi cụm đầu tiên vận hành ổn định. \\
\bottomrule
\end{longtable}

Việc hợp tác với CLB và giải đấu sinh viên là hướng tiếp cận phù hợp vì đây là nơi tập trung sẵn người chơi, đội tuyển và khán giả. Các hoạt động như USEC Fresher và HCMUS Cup cho thấy cộng đồng eSports sinh viên đã có những điểm kết nối cụ thể tại khu vực Mutux lựa chọn \cite{vngUsecFresher2025,vngHcmusCup2026}. Mutux nên ưu tiên tài trợ trải nghiệm hoặc gear dùng thử thay vì chỉ đặt logo.

\subsection{Hoạt động tiếp thị giai đoạn đầu}

Các hoạt động dưới đây được xem là những cách triển khai khác nhau của cùng một câu chuyện. Nhóm không cần thực hiện đồng thời tất cả, mà có thể chọn một số hoạt động phù hợp với nguồn lực của môn học.

\begin{longtable}{@{}p{0.22\textwidth}p{0.49\textwidth}p{0.16\textwidth}@{}}
\toprule
\textbf{Ý tưởng} & \textbf{Cách triển khai} & \textbf{Mục tiêu} \\
\midrule
\endhead
``Gear ngủ quên'' & Mời shop và collector kể về những món gear ít được sử dụng; Mutux biến các câu chuyện này thành nội dung giới thiệu nguồn cung. & Thu hút lender \\
``72 giờ tìm đúng gear'' & Một sinh viên ghi lại trải nghiệm trước, trong và sau khi thuê; nội dung được khuyến khích trung thực cả khi thiết bị không phù hợp. & Tạo review thật \\
Gear Match Day & Buổi dùng thử tại trường/CLB, có khu thử mù, tường chia sẻ chuyện mua nhầm và bàn tư vấn từ người đã dùng. & Tạo trải nghiệm \\
Gear Blind Date & Người tham gia thử chuột, bàn phím hoặc tai nghe trước khi biết thương hiệu và giá. & Tạo tò mò \\
Gear Captain & Mỗi CLB có một thành viên làm đầu mối mời người dùng, tổ chức demo và thu phản hồi. & Tiếp cận cộng đồng \\
Demo Shelf cùng shop & Một góc ``Thử thật cùng Mutux'' tại shop, kết hợp lịch thuê thử và chính sách mua sau thuê nếu đối tác có công bố rõ ràng. & Tạo nguồn cung neo \\
Pass the Play & Sau một giao dịch hoàn tất, người thuê mời đồng đội tiếp theo; ưu đãi chỉ phát sinh khi đơn hợp lệ hoàn thành. & Tạo truyền miệng \\
Tournament Emergency Kit & Phối hợp với CLB/ban tổ chức để giới thiệu một số gear dự phòng trước giải, không cam kết luôn có thiết bị thay thế. & Gắn với nhu cầu cấp thiết \\
Gear Passport & Một thẻ giấy ghi câu chuyện của món gear; mỗi người thuê có thể thêm một nhận xét ngắn cho người kế tiếp. & Tạo cảm giác tiếp nối \\
Developer Desk Week & Ở giai đoạn sau, thử nghiệm chuột công thái học, bàn phím yên tĩnh hoặc tai nghe với lập trình viên trẻ. & Mở rộng phân khúc \\
\bottomrule
\end{longtable}

Ngoài các hoạt động trên, Mutux có thể thử thêm ``Gear Drop thứ Sáu'', ``Squad Test Pack'' cho nhóm bạn, ``Gear sai gu confession'', hoặc ``Lender Open House''. Đây là các biến thể nhỏ của cùng một hướng marketing: để người dùng thật kể câu chuyện về thiết bị thay cho việc chỉ quảng cáo thông số. Các chương trình nội dung cộng đồng như GoPro Awards và mô hình campus ambassador của Red Bull có thể được dùng làm nguồn tham khảo, nhưng không nên sao chép quy mô của họ \cite{goproAwards2015,redbullStudentMarketeer}.

Trong phạm vi môn học, mục tiêu của kế hoạch là chứng minh Mutux biết chọn thị trường ban đầu, xây dựng câu chuyện phù hợp và đề xuất cách kiểm chứng nhu cầu. Các chỉ tiêu về số người dùng, chi phí marketing hay doanh thu chỉ nên được xem là giả định để thảo luận, không phải cam kết triển khai. Mutux cũng không nên hứa ``gear giúp thắng'', ``thu nhập bảo đảm'' hoặc ``không cần cọc''; niềm tin cần được xây dựng từ trải nghiệm và đánh giá trung thực \cite{godesMayzlin2009,ryuFeick2007referral}.
