% !TeX root = ../main.tex
\section{Chân dung Khách hàng điển hình}

\subsection{Chân dung Người thuê thiết bị}

Ba persona này không đại diện cho toàn bộ thị trường, mà đại diện cho các nhóm có vấn đề lặp lại, đủ đau để hành động, có khả năng trả tiền hoặc ảnh hưởng đến người trả tiền, đồng thời dễ tiếp cận bằng các kênh cộng đồng trong thời gian ngắn.

\subsubsection{Persona 1: Minh Quân -- Sinh viên muốn trải nghiệm gaming gear tốt, mới ra mắt}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Demographics:} Nam, 20 tuổi, sinh viên năm hai ngành Công nghệ thông tin tại Trường Đại học Công nghệ Thông tin, ĐHQG-HCM. Sống tại ký túc xá ĐHQG, ngân sách cá nhân khoảng 2--4 triệu đồng/tháng, thường chi tiêu cho ăn uống, đi lại, game và một phần nhỏ cho thiết bị học tập/giải trí.
    \item \textbf{Bối cảnh sử dụng:} Quân chơi Valorant, CS2 và các game co-op cùng nhóm bạn 4--5 buổi vào tối hàng tuần tại ký túc xá. Quân muốn dùng thử chuột nhẹ, bàn phím cơ, tai nghe tốt hơn thiết bị phổ thông đang có và các mẫu gaming gear mới ra mắt để chơi thoải mái hơn, bắt kịp xu hướng trong nhóm bạn và biết sản phẩm nào hợp với mình trước khi mua.
    \item \textbf{Pain points:} Không đủ ngân sách mua ngay một bộ gear 3--6 triệu đồng; các sản phẩm mới ra mắt thường có giá cao, vượt quá khả năng chi trả của sinh viên; sợ mua nhầm chuột không hợp tay hoặc switch bàn phím quá ồn trong phòng trọ; chỉ muốn trải nghiệm trong vài ngày/cuối tuần nhưng thị trường chủ yếu bán mới; lo ngại thuê/mượn qua người lạ vì không rõ tình trạng thiết bị và trách nhiệm khi hỏng hóc.
    \item \textbf{Motivations:} Muốn nâng trải nghiệm chơi game và setup cá nhân mà không phải đầu tư lớn; muốn thử thiết bị thực tế vài ngày trước khi quyết định mua; thích được trải nghiệm sớm sản phẩm mới và đổi mới gear theo xu hướng trong cộng đồng bạn bè. Vì ngân sách hạn chế, Quân đặc biệt quan tâm đến mô hình cọc linh hoạt, chẳng hạn cọc trả sau hoặc giảm áp lực cọc ban đầu cho người thuê có lịch sử tốt.
    \item \textbf{Hành vi tiếp cận:} Dễ gặp nhất khi chơi game chung, qua vòng tròn bạn bè, nhóm Discord nhỏ, Facebook group trường và lời giới thiệu từ người quen đã từng thuê. Đây là persona phù hợp nhất cho MVP vì có mật độ tập trung cao, phản hồi nhanh và khả năng tạo word-of-mouth trong cộng đồng sinh viên.
\end{itemize}

\subsubsection{Persona 2: Đức Anh -- Lập trình viên ngồi nhiều giờ trước máy tính}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Demographics:} Nam, 25 tuổi, lập trình viên junior làm việc remote tại nhà ở Thành phố Hồ Chí Minh. Thu nhập khoảng 15--20 triệu đồng/tháng, làm việc với máy tính 8--10 tiếng mỗi ngày tại nhà hoặc không gian làm việc cá nhân.
    \item \textbf{Bối cảnh sử dụng:} Đức Anh muốn nâng cấp chuột công thái học, bàn phím cơ yên tĩnh và tai nghe chống ồn để giảm mỏi cổ tay, vai gáy và tăng khả năng tập trung khi coding lâu. Do công việc remote bận rộn, thường xuyên phải xử lý task, họp online và deadline, Đức Anh không có nhiều thời gian đọc review chi tiết, so sánh nhiều mẫu hoặc ghé cửa hàng để thử trực tiếp.
    \item \textbf{Pain points:} Đau/mỏi cổ tay khi dùng chuột và bàn phím phổ thông trong thời gian dài; lo mua nhầm thiết bị đắt tiền nhưng không hợp form tay hoặc switch không phù hợp khi họp/làm việc tại nhà; không muốn bỏ ra 4--8 triệu đồng cho một bộ setup khi chưa kiểm chứng; thiếu thời gian tìm hiểu review, hỏi cộng đồng hoặc đi nhiều cửa hàng để thử.
    \item \textbf{Motivations:} Muốn thuê 3--7 ngày để dùng trong môi trường làm việc remote thật trước khi mua; sẵn sàng trả phí thuê cao hơn sinh viên nếu thiết bị sạch, đúng mô tả và giao nhận đúng hẹn; quan tâm đến gợi ý thiết bị theo nhu cầu thay vì phải tự nghiên cứu từ đầu; có thể trở thành khách hàng tham chiếu tốt trong cộng đồng lập trình viên nếu trải nghiệm giúp cải thiện sự thoải mái khi làm việc.
    \item \textbf{Hành vi tiếp cận:} Dễ tiếp cận qua cộng đồng lập trình viên, nhóm IT remote/hybrid, Facebook group ngành IT, Discord, LinkedIn và nội dung desk setup cho developer. Persona này giúp \projectname{} kiểm chứng phân khúc có khả năng mua cao hơn và nhu cầu thuê trải nghiệm sâu trước khi đầu tư dài hạn.
\end{itemize}

\subsubsection{Persona 3: Nhật Khang -- Game thủ có thi đấu giải}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Demographics:} Nam, 22 tuổi, sinh viên năm cuối ngành Công nghệ thông tin tại Trường Đại học Khoa học Tự nhiên, ĐHQG-HCM, thường tham gia các giải Valorant/CS2 sinh viên và giải cộng đồng bán chuyên. Có đội chơi cố định, tự góp ngân sách cá nhân hoặc quỹ đội để đăng ký giải, thuê phòng máy và chuẩn bị thiết bị.
    \item \textbf{Bối cảnh sử dụng:} Nhu cầu của Khang tăng mạnh theo mùa giải. Trước các giải kéo dài 2--5 ngày, Khang cần chuột nhẹ, bàn phím phản hồi nhanh và tai nghe định vị âm thanh tốt để luyện tập và thi đấu ổn định. Ngoài mùa giải, nhu cầu thuê thấp hơn; trong mùa giải, thời gian chuẩn bị ngắn khiến việc có gear đúng mẫu, đúng thời điểm trở nên quan trọng.
    \item \textbf{Pain points:} Mua gear chuẩn esports quá tốn kém nếu chỉ dùng nhiều trong một mùa giải hoặc một giải ngắn ngày; khó tiếp cận thiết bị đúng chuẩn thi đấu với chi phí hợp lý; mượn thiết bị qua người quen không ổn định và thiếu cam kết về thời gian giao nhận; cần giao nhận nhanh, đúng mẫu thiết bị và tình trạng kỹ thuật rõ ràng.
    \item \textbf{Motivations:} Muốn thuê ngắn ngày hoặc theo mùa giải thiết bị chuẩn esports, độ trễ thấp và tình trạng tốt; sẵn sàng trả phí cao hơn thuê thông thường nếu thiết bị giúp chuẩn bị thi đấu ổn định; quan tâm đến quy trình đặt cọc, bàn giao và hoàn trả minh bạch; có động lực giới thiệu dịch vụ cho đồng đội hoặc đội khác nếu Mutux đáp ứng tốt giai đoạn cao điểm mùa giải.
    \item \textbf{Hành vi tiếp cận:} Dễ gặp qua lịch giải đấu sinh viên, phòng máy, câu lạc bộ esports, admin cộng đồng game và đối tác tổ chức sự kiện. Persona này có pain level rất cao theo mùa giải, phù hợp để \projectname{} thử nghiệm gói thuê ngắn ngày/theo mùa cho game thủ có thi đấu giải và tạo reference trong cộng đồng esports.
\end{itemize}

% \begin{table}[H]
%     \centering
%     \caption{So sánh ba chân dung người thuê điển hình}
%     \label{tab:renter-personas-pa3}
%     \small
%     \begin{tabular}{p{0.18\textwidth}p{0.24\textwidth}p{0.24\textwidth}p{0.24\textwidth}}
%         \toprule
%         \textbf{Tiêu chí} & \textbf{Minh Quân -- Sinh viên} & \textbf{Đức Anh -- Lập trình viên} & \textbf{Nhật Khang -- Game thủ thi đấu giải} \\
%         \midrule
%         Use case & Thuê gear ngắn ngày để chơi cùng nhóm, trải nghiệm setup tốt hơn và thử trước khi mua. & Thuê chuột, bàn phím, tai nghe 3--7 ngày để thử trong môi trường coding thật. & Thuê gear chuẩn thi đấu trước và trong giải. \\
%         Pain level & Cao do ngân sách mua mới hạn chế và sợ chọn sai thiết bị. & Trung bình đến cao; chọn sai thiết bị ảnh hưởng năng suất, cổ tay và sự tập trung. & Rất cao trước giải; thiết bị lỗi có thể ảnh hưởng trực tiếp đến thành tích đội. \\
%         Buying power & Trả được đơn nhỏ theo ngày; có thể chịu ảnh hưởng từ bạn bè/gia đình khi mua mới. & Tự chi trả tốt hơn; chấp nhận phí thuê cao hơn nếu dịch vụ đáng tin cậy. & Tự trả hoặc góp cùng đội/CLB; ưu tiên gói thuê ngắn ngày. \\
%         Reachability & CLB esports, nhóm trường, ký túc xá, Discord, phòng máy. & Cộng đồng lập trình viên, nhóm IT, Discord, LinkedIn, nội dung desk setup cho developer. & Giải đấu sinh viên, phòng máy, CLB esports, admin cộng đồng game. \\
%         Vai trò với MVP & Tạo giao dịch đầu, phản hồi nhanh và lan truyền trong cộng đồng sinh viên. & Kiểm chứng phân khúc có giá trị đơn hàng cao hơn và nhu cầu thuê trải nghiệm sâu. & Kiểm chứng nhu cầu thuê mùa giải và tạo reference trong cộng đồng esports. \\
%         \bottomrule
%     \end{tabular}
% \end{table}

\subsection{Chân dung Người cho thuê Thiết bị}
