\section{Rủi ro}

\subsection{Chủ cho thuê gear và khách hàng đi cửa sau với nhau, không dùng hệ thống Mutux}

Sau khi thực hiện một vài giao dịch đầu tiên trên nền tảng, chủ cho thuê và khách hàng có thể trao đổi thông tin liên lạc trực tiếp (số điện thoại, Facebook, Zalo, v.v.). Trong các lần thuê tiếp theo, hai bên có thể tự thỏa thuận và giao dịch bên ngoài hệ thống để tránh phí dịch vụ.

Tác động đến hệ thống gồm có:
\begin{itemize}
    \item Nền tảng mất doanh thu từ phí dịch vụ.
    \item Số lượng giao dịch ghi nhận trên hệ thống bị giảm, gây sai lệch dữ liệu kinh doanh.
    \item Làm giảm giá trị của hệ thống - startup khi người dùng không còn phụ thuộc vào các tính năng hỗ trợ.
    \item Nếu tình trạng này xảy ra thường xuyên, mô hình kinh doanh của nền tảng có thể không bền vững.
\end{itemize}

Mức độ ảnh hưởng là cao với khả năng xảy ra cũng cao, đặc biệt đối với các khách hàng và chủ cho thuê đã giao dịch thành công nhiều lần.

Từ đó Mutux cũng nghĩ các biện pháp giảm thiểu: 

\begin{enumerate}
    \item Xây dựng hệ thống đánh giá uy tín cho cả khách thuê và chủ cho thuê. Các giao dịch ngoài nền tảng sẽ không được ghi nhận vào hồ sơ uy tín.
    \item Hỗ trợ tính năng nhắn tin chỉ thông qua hệ thống Mutux, có filter chặn các thông tin như sđt, địa chỉ. Các giao dịch phải được đóng kín bên trong hệ thống.
    \item Cung cấp cơ chế xử lý tranh chấp, xác minh video giao nhận và hỗ trợ bồi thường chỉ cho các giao dịch được thực hiện trên nền tảng.
    \item Chương trình khách hàng thân thiết, điểm thưởng hoặc ưu đãi dành cho người dùng thường xuyên giao dịch trong hệ thống.
\end{enumerate}

Tuy nhiên cũng cần cân nhắc áp dụng các biện pháp này linh hoạt và tùy tình huống vì có thể vô tình tạo ấn tượng xấu đến hệ thống, người dùng dừng sử dụng vì phải thay đổi thói quen không phù hợp, bất tiện. Nên khuyến khích để có những người dùng đầu tiên thật sự sử dụng thường xuyên hệ thống.

\subsection{Các gaming gear giá rẻ đang phổ biến dần}

Với việc các gaming gear giá rẻ dần xuất hiện nhiều trên thị trường, người chơi game cũng dần ít ngại hơn khi thực hiện mua luôn các gaming gear, họ không ngại để thử. Vì thế nền tảng có thể thu được ít tiền hơn nếu cho thuê các gear giá rẻ, bên tín dụng cho vay bằng ví cũng không cho vay đủ nhiều để thực hiện việc thu phí lại - chi phí thu tiền về lớn hơn nợ.


Tác động đến hệ thống gồm có:
\begin{itemize}
    \item Nền tảng thu được ít tiền hoa hồng dịch vụ hơn.
    \item Dẫn đến việc cho thuê các gear giá trị cao - growth có thể chững lại vì người dùng mua thẳng bên ngoài
    \item Không đủ sức cạnh tranh so với các loại hình bán gear giá rẻ vì Mutux có phí đặt cọc.
\end{itemize}

Mức độ ảnh hưởng là khá cao với khả năng xảy ra hiện tại ở mức trung bình, nhưng trong tương lai có thể tác động mạnh.

Từ đó Mutux cũng nghĩ các biện pháp giảm thiểu: 

\begin{enumerate}
    \item Tập trung hẳn vào mảng gaming gear giá trị cao nhằm có được doanh thu.
    \item Khuyến khích khách hàng thuê xong mua luôn nếu giá trị gear thấp.
    \item Tung các chương trình khuyến mãi với các gear giá trị cao, các cơ chế thành viên thu hút người dùng ban đầu.
\end{enumerate}

\subsection{Gear bị lỗi nhưng không biết do bên nào}

Từ lúc hàng bắt đầu từ shop cho đến khi tới tay khách hàng và khách hàng trả về lại, gear có thể bị lỗi ở nhiều chỗ khác nhau: Tại shop, trong quá trình vận chuyển hoặc do khách làm hư hỏng trong quá trình sử dụng.

Tác động đến hệ thống gồm có:
\begin{itemize}
    \item Gây thiệt hại của người/shop cho thuê.
    \item Trải nghiệm sử dụng của khách hàng giảm.
    \item Không minh bạch rõ ràng lỗi do ai nên khó giải quyết được
\end{itemize}

Mức độ ảnh hưởng là khá cao với khả năng hiện tại của doanh nghiệp Start up. Tuy nhiên khi có thể mở rộng và lớn mạnh có thể xử lí thông qua các cách sau:

\begin{enumerate}
    \item Yêu cầu quay video xác minh tình trạng sản phẩm trước mỗi bước: shop đóng hàng, bên vận chuyển, đến tay người dùng, khách hàng sau khi dùng xong, shop nhận hàng lại.
    \item Các vấn đề phát sinh được báo cáo ngay lên hệ thống Mutux nhằm xử lí giữa shop và khách hàng.
    \item Khi đủ lớn hơn nữa thì có thể mở thêm bộ phận kiểm tra tình trạng hàng ở giữa để đảm bảo chất lượng, làm rõ ai là người gây ra hỏng hóc sản phẩm.
\end{enumerate}